其實月薪冇4萬點生存

求其買下電腦手機服裝都用得7788
好奇大家點用先可以正常生活

你幾錢一個月
我就萬九係唔係好低

月入兩皮先勉強生存到 唔可以叫生活

萬一

有家底有父幹咪得囉
唔使供樓，家用都唔使俾
一年去幾次旅行都仲得

幾歲

買少啲囉 鬼叫你窮咩

老實講 4萬幾五萬都係岩岩夠洗渣 如果屋企你家底既話。
你無十萬都唔洗諗生仔。
個人意見。

如果唔洗供樓 泊車唔洗交租 有多個單位收租
兩公婆要搵幾多先夠一個家庭支出

好慘 交租就無咗一半人工

香港點解可以咁鳩
啲人自殺唔係無原因
都唔知點撚算好
巴打個資歷都叫唔差

你個名

每個月都買手機電腦咩痴撚線

係囉
不過我部電腦用左6年仲未捨得換
換機最少都會洗一萬蚊

如果唔使供樓，唔使養車，一萬父母家用，得三萬幾夠唔夠養埋老婆？老婆想生仔後唔做野， 專心教仔但小朋友開支都可以好大

孝子
1/3比落家用到

同老豆老母關係一定非一般的好

我部電腦用左4年，當年仲要係celeron機，而家仲無穿無爛，早幾個月$290買左隻ssd換落去，諗住再用多幾年

唔熟電腦野
我係i5同埋GTX 650 Ti
d GAME都仲勉強玩到既

唔洗供樓交租其實好好洗

月入4皮都叫生存唔到？

三萬幾加，加埋女人果份有六萬
依家條數都計唔掂
你搵一萬同搵四萬都一樣有唔同嘅嘢要負擔
有時真係唔覺得唔係咁大分別

講真係香港揾緊2萬一個月都只可以叫生存

月入4萬要供樓 要比家用, 一個月只剩低1萬蚊來投資

邊撚夠洗

其實唔諗買樓結婚，2萬幾好夠洗啦。

利申搵2皮幾，俾3分1做家用，平日都有quota同friend飲野

越搵得多，越洗得多

好多人搵4萬餐餐面包行路番工

有d仲要去食物銀行拎救濟

搵60k有樓都覺得唔夠用

睇點支出
俾完家用同交完租都無一大截

唔好講4萬，我三姨婆個仔搵40萬都係咁
所以話香港生活環境差就係咁

睇黎樓主係每個月都會買電腦手機wo

搵60k
家用 5000
保險5000
賭波 10000
食一餐150*3*30=13500
應酬5000
供樓15000

供樓+管理費 12000
水電煤 上網 mobile 月費 1000
保險 2000
交稅 3000
停車場加入油 4000
車牌費保險維修 1000
家用8000
自己洗 10000

大概呢個數。搵4萬真係岩岩好喳

賭波cut jor 佢，一年儲12萬啦

早餐都150?

搵60k 先比 5000家用。。

四萬點搵

你果份咩工

連登2018年連續第10872届吹水大會

17k
利申 冇父幹 但係冚家富貴

其實月薪冇過十萬都唔知點生存

銀行工一般都有呢個數

食乜嘢早餐150蚊呀

唔使供樓 唔使比家用。
好夠使

有幾撚名呀

平均呀
早餐50 午餐100 晚餐300
今時今日極平常
都係最基本

由奢入儉難
同老婆加埋9萬零，年年去旅行追波鞋，一生仔即刻唔夠洗

其實係香港物價高
個政府根本做唔到野
相後你去其他地方啲野平到仆街
知政府一日唔消失香港人一日無好日子過

又嚟

唔關搵幾錢事，係睇你要求咩生活同有咩負擔。
你搵兩萬剩自己洗隨時好過搵四萬又酚供樓養仔女父母 。

差8000先到

早餐你食開翠華

當你生兩個，一係家庭計2萬樓下，一係五六萬以上

你日日訂位食高級西餐做晚餐？

fg搵13k個陣窮過鬼
兩年後過20k又係窮過鬼
條數計極都唔掂
放棄買樓 純粹生存就算

6萬點夠

月入4皮

3千家用
每月平均消費$15,000左右 (包哂交稅，每年1-2次旅行，送禮物比女友等等既費用)

其餘就儲起佢，不過好彩仲後生未洗租/供樓，如果要既話其實真係無乜錢剩

樓主人工點都有一萬掛？一個月用得7788應該仲有2212，唔計家用慳啲應該夠搭車食飯啦。除非你個個月都買電腦買衫啫

Btw想搭單問下邊度買電腦同衫加埋咁平

二人家庭月入16000左右，交租9300，我仲生存到

100k

電腦手機都係公司俾錢，點睇？

高級西餐邊止300
平均一星期都要食返一餐$1000晚飯啦
你唔使同家人朋友食飯？

嘩咁有錢買6千蚊保險
你個保袋 袋3皮幾野佣
一定係d投資儲蓄保啊 乜乜全包之類

食50+100+100，30日7500，當你耐唔耐食好啲，10000好未？
住12000
行校巴600*2，細路八仔包零食1000，大人4000，11000左右
乜乜班一個月2000，4000一個月
買衫，淘寶，Amazon我今個月就10000，平時都係幾千
同個仔行公園去playroom又唔洗錢，睇戲睇得幾多，計埋周未出入坐的士，5000好未？
六萬直頭有鬆動啦，點會唔夠

只要同啲洗碗姐姐，返老麥，freelance , 攞綜援，做企堂 果啲比較就冇事㗎啦

食放題咪算囉屌

搵11.5k
500強姦金
1千管理費
2千食（唔食早餐 公司包午餐）
3千家用
500 上網電話費
兩千出街洗買下野

仲有少少錢剩低儲埋去旅行

i5 760
GTS450
媽board兩年前死左 係新高登$200買塊一樣嘅
用到𠵱家

我地無產出，自然係咁

講真，就算依家有三層私樓收租 加打份hea pt 都唔係太夠駛，可能私人時間多咗洗費都多咗

仲有課金呢

月入55k

保險3千
雜費2千
食飯買野 5千
無拍拖唔駛比家用癡屋企住。

淨儲4萬5。

係，利申兩萬

樓主唔草錢嘅話 相信咁會好過啲

點解唔係外國繼續做野

成班柒頭 比來比去都唔知做乜9
豐儉由人 睇餸食飯 自己覺得夠用開心咪得囉
每人嗜好唔同 屋企環境又唔同 點比？
每次見到呢d post好撚嘔心
窮撚想一齊圍爐取暖 環境好少少既就係到攞成功
再唔係有d作大數 扮搵好多係到借d意晒命
真係好可悲 自己都睇唔起自己 都唔開心
搵幾多都冇用啦
利伸：月入17k 夠洗夠用 有儲錢 間中有自己既娛樂

點樣先要去食物銀行

放題都要500
晚餐平均預300已經係最低賤嘅生活

十二個月計過四萬
家用七千
保險二千
自用五千
旅行五千
其他儲/買股票

你係港豬嚟架咋
洗鬼要$10000自己洗？
返工啦

巴打 唔認同唔緊要
有好多香港人的確活得好苦
好迷茫 你比人幸運咪當了解下

你幾有趣

我早午晚出街食

早餐$40 午餐$60 晚餐$80 呢到都去左$5400

搭車 返工 一個月 1000 其實我得3600可以洗

即係$120一日呀

4萬生存？ 美金呀？
冇10萬港紙一個月唔好講生存，冇50萬一個月唔好講生活

其實2萬以下係咪佔大多數

要生存既話一萬都夠 生活既話5萬都唔夠
要買樓又要有生活既話十萬差唔多

保險2600
家用7000
雜費1500-2000
其餘盡儲
希望一年儲多過20萬

that ture好羨慕有3萬既人

請問我每月一萬係咪要燒炭

點解你仲呼吸到？

要搬出去住
4萬係理想
除非有人合租

老實講，唔係
香港最大多數係搵緊5-7萬嘅人

搵得多左自然會有其他開支

四千蚊砌機用左十四年

香港唔尊重專業
只有醫生同律師先係真專業
其他=垃圾

返屋企食飯喇屌

agger,貪平換d 垃圾件， 真係不了

上個月搵得3萬幾
醫生話死唔去已經好好彩，但要截肢

其實睇你點用姐
限米煮限飯既道理

月入4萬4
草到1萬到

預左輸晒,叫倒,唔係賭

香港無生活呢樣野 只有生存

搵 85k

租樓 18k
供車 10k
泊車入油牌費 6k
家用 20k
月供股票6k做退休金
垃垃雜雜野 2k
保險 5k
返工早餐lunch 3k
返工以外食飯 4k
養狗 1k
Gym 1k
興趣班/讀書 2k
衫褲鞋襪 1k
3次旅行每次5k, 除開每月1.25k

已經唔係餐餐大魚大肉, 同自己唔係大洗, 但每月得返3k-4k淨, 我自己鐘意錶同相機, 又會打機, 但真係冇錢去玩, 次次見到新野出得個望字, 銀行連6位數儲蓄都冇, 樓又買唔到,

覺得自己只係生存而唔係生活, 更加想像唔到自己退休點算, 更更更加唔好諗結婚生仔,連大病都千祈咪撚發生, 之前d細病前後睇左6次醫生洗左2千蚊又冇保險claim, 隻狗有事又試過洗6千蚊, 一次過洗左銀行戶口10分1錢

係香港真係起碼要120k人工先叫可以應付到, 講緊應付到儲錢+買樓+結婚+生仔+玩興趣先, 120k打後先叫開始有d生活

依家就係叫你 adjust 自己 expectation 去接受

係度廢 up 就無咁苦 ?

月入愈高自然會有多D野要洗

150講緊平均
平時是但出去食餐夜晚都過300
食晏返工7x, 食個牛角lunch 都9x

霍建寧：搵千幾萬一個月 響香港其實都係生存 唔係生活

吹水大會你咁認真做乜

無咩好同你講 刷多幾千萬次首抽啦

搵12000
有個女
老婆冇做野

供車1個月1萬，同埋月供5千保險-點解咁貴

蟻民嘅身份想過中產嘅生活

唔會吧，師兄，完全同我想像唔同

其實可以唔洗咁多嘅, 但自己想快d供完

保險就自己果份2500, 幫屋企人買又2500

話題根本無乜討論價值
連登仔人工基本上都over4 萬

係香港生存不嬲都係睇家底嫁啦
連登仔不願面對

我咪一直講緊月入低=蟻民
你邊part唔明

將個生活標準set到咁高，然後話生存唔到
自己一個人供樓租樓嗰啲另計

你純粹係典型識搵錢唔識理財嗰啲姐

唔怪得梅媽話唔夠錢洗

咁你就過返d 符合自己身份水平嘅生活

22歲FG低過萬五點睇
家用照比錢照儲
本身唔大洗唔多點買野 係同女朋友出街用多d
好就好在未洗供樓住

多你一張金牛表示都
每個月車費成千幾銀

我咪俾1/3人工做家用

主要係洗係屋企人同小朋友身上

我同我女人大約 135K 一個月
家用，供樓，供車，交雜費，保險等等加埋其實真係無左接近一半

不過暫時都仲算夠用

有車有狗去旅行都係生存緊?
咁點先叫生活?

所以我死緊囉

你係好仔，兩老每人一皮家用
其實真係好難

姐係得oxford,cambridge, ic 啦，入得去讀，家底唔會差，月薪只係津貼

其實最大忽錢係比家用姐
以前讀書返pt搵小過而家都仲可以大魚大肉個個月買波鞋
而家唔得了
個個月比家用交返自己份電費仲有要負責返兩隻狗嘅一部份伙食先知人生搵錢唔易
所以都慳家過讀書果陣

淨係無左呢4樣野，加返4K交通費都已經每個月多萬4蚊
5K保險係供緊101投連壽險？ 係就盡早cut左佢轉term保平安，反正你本身已經有月供股票

我部機用咗6年以上
前一個月左右開始淨係可以上到網睇下片
機都打唔到
呢家機都唔開,交小幾十蚊電費
一換又成萬

你賭波輸緊？不如俾我啦

淨係租都用咗三分一

有車出入方便自己又照顧下屋企人

狗就自己由細到大都想養, 同埋一個人住怕寂寞

旅行都係去東南亞地方, 香港太迫人, 唔搵d地方去下更加會想死

隻狗同旅行用得幾多錢, 咪都係慳兩千蚊一個月

車唔揸就慳到萬幾蚊喇, 我都諗緊唔要車, 不過出入同人迫, 照顧屋企人又麻煩左, 但慳返唔少就真

啱啱加完人工先得萬五 唔讀書既後果

係呀
講真 一至五每日有八九個鐘係office
除左搭車食飯洗得幾多錢呀
係自己有心頭好想買/同friend出去玩個陣先洗得多d姐
前者我又好少 後者既話成班friend出去都盡量平
咁咪叫做儲到個錢

當你返工仲需要搭地鐵/巴士時
你唔好話你自己係中產
浪費時間

我都仲儲到小小錢
車費就真係好撚貴 利申大西北圍村
已經無乜娛樂因為時間又無乜錢又唔多
有拍拖好彩佢都係慳妹，讀書返pt教下班儲錢仲多過我
唯一最唔想慳係一兩星期去街食餐飯
野食都慳到咁我唔想做人

度度慳少少 錢咪就係咁慳返嚟

方便係要代價 你有閒錢咪買方便

Gym 個度根本唔洗俾人 1k 一個月咁劏

攞綜援嗰班先有錢⋯⋯

都唔係既

好似我返TST, 我住屯門 搭西鐵直到 先40分鐘 月票$585

但渣車 又要搵位泊，又jam 屯公 仲要$180 日泊

咁搭車係方便啲既。但都想渣車返工其實

大西北+1
我女朋友都慳個d人黎
但間唔中都想請佢食餐好d 唔洗出街食餐飯都周圍格價
有時係要對自己好d先堅持到落去

Pure fitness 一個月要1k
但質素同場地好過physical n倍

如果樓主個case
兩公婆變8萬
成件事唔同晒

4雞唔多唔少咁啦， 溝下屋村妹都夠既

當gym同衫褲cut一半(500+500), 車唔要(16000), 加返2000搭車

即係每個月多15000, 如果我想買樓, 又應該點分配好, 就算我全數儲哂, 即係其實我都係得4k額洗洗費可以用

定係唔好再諗買樓呢件事

咁你用完有無fit 咗 n 倍

啲搵萬幾兩萬個啲成日諗搵5,6萬啲人好夠洗，其實到佢地搵5,6萬咪一樣唔夠洗

同埋以前返pt同返學成日都想好睇想特別
日日返工返學唔同衫褲鞋
而家坐office是撚但
同一款衫買五件再著返同一件褸同褲，鞋就出門口
比多套衫我都唔想揀
有同事都懷疑我有無洗衫著成個月都係果件

FG 30K
交通＋飲食 3k
家用 0

咁咪儲到錢囉

求其買個幾百呎單位都過十球 唔好話四皮 十萬都唔夠啦

拿如果你問我呢

今時今日係香港你要一人之力買樓呢

你個頭要開得好囉

你揀咗租樓搬出嚟 已經行歪咗第一步

屋企又負擔大兩皮 已經開局唔靚

好老實 生活享受同物業兩者係幾乎唔可能共存

睇你個款住咩樓你都肯撚定好有要求

如果你唔打算成家 工作又穩定

不如租落去算啦

果d 幾十萬上落 忙到唔食咋？

廢話

啲人都幾撚痴線

岩 有4萬先叫有生活

犀利啵 個個月都可以輸足一萬

咁仲返乜工

講搵幾多幾多無用，向來係講負擔，無負擔搵一萬幾千都係生活唔係生存，根本只係講緊你嘅背景（即係家底，城府）

樓上吹到$85k 單身都係岩岩夠洗
可能我真心左

最緊要做到自己開心既野

搵4萬都唔夠洗

事實係租都已經冇左一大截, 幾多人係住緊老豆老母食緊屋企

細嗰成日諗30k一嗰月，就可以養車同亂用下錢，點知依家人工就30k，但重要同人逼巴士返工，好彩叫做唔識交租，跟老母住公屋，一個月都重有錢同條女行下街，同friends打下邊爐

但係pure fitness 仔仔同女女都高質好多
又多外國人

一d都唔開心 考緊aco

你份糧一個人用就係
你成世一個人呀！白痴仔
公屋又唔合資格。私樓又租唔起
政府成日叫人買買
家陣最需要係一間屋。明唔撚明
人工七成去左租真係on9
應該停止興建政府宿舍比班仆街知道咩叫貼地

得嗰四萬點生存啊大佬

14000都無

搵4萬咁小唔去食物銀行點生存

不怕一萬 只怕萬一

得16K,都覺得好唔夠 仲要有女,不過佢唔大洗
唯有平時慳D儲吓錢,不過食下野買下衫去吓旅行呢D吊命野都叫做到既....

好撚窮呀我

4 萬唔搬出去住都係岩岩夠

次次換電腦都係等啱豐澤清倉先買
前兩年$1659買左部acer廠機
行i5-4440 hdd1tb ram8gb gt720
自己唔打機 覺得抵到爛

點解每個月都買手機電腦

月入無1億點生存
買2個單位仔都無左

月入4皮比3千家用
你當施捨比乞衣咩

搵四萬幾
家用一萬
剩返自己洗
唔諗買樓唔供車
夠洗有凸

月薪無4萬 但老豆每個月都比10萬蚊零用錢我洗
都叫生存到既

想問3萬以上個啲咩工嚟
做咗幾耐先去到呢個價
就grad表示好迷茫

平均一餐飯150咁少都算中產？

每次一有呢D post 就一定有班on9當有趣嘅人衝哂出黎

香港大部分人都係搵5-7萬

邊度咁平租 商廈？

搵多咗，需求多咗，但又覺得生活質素冇提升到，就要諗吓自己真正需要啲乜

緊係關搵幾錢事啦 你搵100k一個月 生活根本唔憂啦 搵20-40k都係冇分別 都係生存

其實個問題在於香港生活支出超高
我向澳洲生活，買衫褲鞋襪不是名牌，唔緊要，其他人同你一樣。以前在香港返工，呢D野要同同事差不多先得，唔係的話比人排擠。同事要出去食飯，難道你唔去？但澳洲D人帶飯多，咁又節省唔少錢。你話電話電腦，澳洲邊有換得咁密嫁。

你去youtube搵 月入3萬的香港人 生存都唔夠 講真

供咩車要10K

如果你係一個有咁上下責任心既人
你結左婚搵3,4萬仲陰功過你搵1,2萬
當然單身住屋企就爽到不得了

要委屈自己 咁生存冇意義啦 人追求享受生活

屌 讀緊書得兩萬幾收入 交家用成皮 雜費2k

拍拖 車費 食野都用到7788

20000 政府工 屋企人有留物業俾我 就生存到了

而家搵4皮=10年前搵2皮, 2皮即係而家1皮, 根本無變到
10年累積通貨膨脹左接近100%
咪以為多左個double好威威 可悲即係, 見工D離地廢柴老細(中小企)/食屎大企業HR問你憑咩比2皮你 心諗你班卜佳扮朦丙

咁你自己知你俾錢買緊乜野就得啦

你覺得係必須咪 go ahead

唔叫中產叫咩？

另外快餐同茶記你眼中叫咩水平？

正確
今時今日搵15k
消費力等於08年搵5k左右

正解

如果唔洗畀家用就算得一萬都好好洗啦

你出去睇下而家d快餐同茶記幾錢先啦
$150我怕你連茶記都食唔起

係呀 我都經常帶飯架喎

全身無名牌

同同事普普通通一般 friend

其實有d 野可以控制

你自己要知道重視乜野

我1萬2鬆啲咋 ... 不過就唔洗供樓，唔洗比水電費
呢啲仲係老豆供/畀緊，保險就喺阿媽嗰邊供
每個月淨係需要比返$2000家用阿媽，$1000比老豆，其他自己洗
早兩年開始儲錢，唔追科技，唔去旅行，只用日常開支，返工都係兩個站，都儲咗唔少，有咩事都攞到一筆現金

咁無意義 咁你生唔生存？

Know your place, 你係一粒齒輪就係一粒齒輪

你可以揀接受 或者重抽

其實手機電腦就唔係日日買既
不過香港地月入至少2萬先可以叫做生活得正常少少
有3萬就可以叫做生活得舒服d

你係邊個 dimension ?

我呢邊 M 記$24 - 4x

唔洗儲錢結婚買樓咩？無父幹比首期咪要靠自己儲多d

我搵多過依個數都係俾4千，費事錢太多俾人呃，但包晒其他洗費，買大件嘢旅行等等都係我俾

食咩茶記要食成百幾蚊

吹大左 港島食都係7，80

真
翠華而d垃圾普通都係見八十幾蚊
舊幾水細細間西餐廳叫個意粉都食到

中環都係一間間貴姐
有啲都係好撚平
普遍都係$50咁上下

利申20k，唔夠生存

冇4萬
底褲穿左窿都唔捨得買新
老婆睇唔過眼幫我買左

一個月買一部電腦一部*電話*?

正確, 10年前中五程度個d 搵5,6k, 而家個個都13-4k
根本係銀紙貶值

有家底 搵8000就夠喇

150 都食唔起, 乜撚野茶記咁巴閉?
最巴閉個間翠華, 野飲+碟頭飯咪100左右

月入5萬

返工帶飯 一個月出去食1-4次
行路返工
gym 1k
家用 2k
好少買衫買野 當雜費 1k
旅行一年3次 每次8-12k 36k/12 = 3k
交稅 1k
total 8k 洗費

淨返42k 多數用來買股票同做定期
股票曾慢慢賺過300k 之後又慢慢輸返晒 而家叫冇賺冇蝕咁

供樓, 供基金, 保險個d 其實唔算洗費 ge
不過現金真係儲得唔多, 一話要結婚, 生仔個時, 又會清袋, 唉

同意 不過自己唔好追名牌就ok
唔貪名牌 買夠用嘅衫著 帶飯 間唔時出去食 冇比人排
電話用左2-3年 仲用到就繼續用 生活開心
未要供樓冇壓力

租18k 都唔算要求好高啦
供車10k
屋企20k
都無左1/3

搵到咁上下 你會要求質素
我覺得搵4皮先叫接受到

點樣交1k tax

其實返工邊使咁多名牌
就算買一大堆都唔想襯
起身出門口拎曬最近自己嘅衫著曬上身就走
返工真係唔多件同事著咩名牌
D女同事最多孭個貴手袋

唔高 不過可以調低

係呀 車同家用唔 cut 就好難

20k 家用好多

只要你有公屋係手，一切都變得容易

每日2餐,每餐$50內,車錢來回$10
$110x22 = $2420

假日同條女食,都係2餐+來回車錢
$500x8 = $4000

公屋租 = $2000
光纖寬頻 = $78
手機21m無限plan = $118

水電煤過往一年計平均價
水費 = $ 50
電費 = $ 200
煤氣費 = $ 120
日常生活用品(牙膏,沐浴露,洗頭水,洗衣珠,廁紙,零食等等...) = $1000(呢個好難計,因為每次我都等大特價就大手買入,所以其實實數會細好多好多

每月開支1萬左右
上面其實好多野都計鬆左
日常同假日洗費根本無咁大
有時煮下飯
有時2個公仔麵+隻蛋又一餐

我以前返工有制服 背心短褲返工 who cares

轉咗 team 無制服 買兩條運動褲 135 24 梅花間竹

我嚟返工賺錢 唔係行 catwalk

普通人一個 唔係 model 明星

有場合或者見重要嘅人先執整啦

咪浪費時間心機金錢係 d 無謂野上

公司好多人2萬蚊樓下都可以一年去兩次旅行, 一次日本一次歐洲.
平時唔多覺有幾慳錢.
所以我覺得離香港人窮到要暴動仲差好遠.

唔洗交租

毒撚生活mode
唔買衫
唔買鞋
唔課金
交通 800 - 1000
食飯 2000 - 2500
娛樂 0 - 1000
雜項 500
還學費 1000

支出最多未6000左右
點會唔夠洗

而家去旅行太易
之前份工d同事九成住公屋
淨係租都慳唔小
一年起碼去兩次旅行
不過佢地數口好精
儲亞洲萬里通好勁
上次打風要delay有個同事唔遲返得改做坐business 返黎

咁係因為佢地屋企環境唔算差
真係靠自己嘅人月入唔夠40k
真係連澳門都唔係好去得到

其實你地計少樣野
廿幾歲4 萬蚊
同4 50 歲4 萬蚊差好遠

我都唔知點生存
月薪 : 0
但周圍吃喝玩樂 唔洗求其買下電話
只買名牌
你點生存?

資產幾千萬月入$0死唔死得

專科/ manager 計4 萬只係正常價

唔出奇

你住個平行世界茶記升到 $150 一餐

可能去澳門來回船飛要兩萬

好多30歲前搵4萬啦

利申: 前Audit 狗

我知，我都過
多唔多少唔少咁啦

餐餐茶記
慳埋拎黎睇醫生
食返正常少少既日式lunch 都過百
你d同事食唔通你話‘咁貴，不如食茶記’？

完全明白， 早兩年都係租更樓加養車，仲要留返d 錢交成十萬稅，真係月月清，旅行都冇去過
有返150/160k 仲要係交公司稅先叫好少少，如果係交返salary tax ,都唔係咁過引

樓豬每個月都買電腦電話

無糧單，我話我老豆係油王都得啦屌

兩公婆月入超過8皮

有2層樓供，但租出去打個和

養車5千，算係叫做有閒錢想去邊度旅行就去

有老婆仔女，夾埋阿爸阿媽，1k一餐真係基本

求其酒樓食都要

香港養車真係好浪費
當你weekend driver, 1 個月渣8次, 咁就5K, 平均625 蚊出一次車

唔撚夠用屌你個西。

有無人走出來推翻個政府呀！
做香港人真係好慘。退休無保障,無屋住我都唔明啲人點生存

你比到萬八一個月租樓 選擇性咁高 點解唔搬近啲屋企人 咁咪唔洗車

係香港月入冇一億都唔好話自己 ok 啦

係睇資產唔係睇月入囉 算啦不過窮人通常冇資產

睇到租樓都唔洗再睇 依加仲邊有人租樓嫁 一早買幾層啦

其實月薪點有4萬
ps:無degree

係香港冇幾層樓係手都係奴隸
都唔知點生存
冇車又係
求其養返兩隻狗加個工人只能算基本

點會生存唔到?
我搵得兩皮
有女友，養緊貓
一條友住父母間居屋
有俾家用
管理費 電費 自己交返
每個月都仲有錢剩喎

樓豬 仲係睇月入既階層

出賣勞力自尊

yes
正常人應該被動收入 > 月入
月入係香港中位數既 1000 倍
而資產總值係月入至少 500 倍
咁就似返個人

35k
實收33K
6K 家用
2K 所有洗費

我得39k
真係生存唔到

75k 勉強夠一家生活 但月月清

講真果句我14萬一個月都唔夠駛 4萬其實都生存唔到 唔明點解樓主仲生存到仲上到連登

供樓5萬
4大長老每人1萬=4萬
自己食飯1萬
養兩架車3萬
去旅行1萬

樓豬個個月都要買電腦手機，多多都夠你洗

供樓既 依加仲要供樓既

要「生存」其實唔難，你搵萬幾都生存到
要「生活」就幾多萬都唔夠

連登仔就冇呢個問題

又唔好咁講，無樓既壓力，兩條友加埋5，6萬個月，養架車仔，其實都過得幾輕鬆

痴屋企做不孝子

唔供樓 食屋企 一身輕

ON9, 人地綜援2千幾都生存到

我月入一億
有八千萬去左供樓 （全球）
500 萬換車
500 萬養狗
淨返 1000 萬買股票
餐餐食 m 記咋陰公
睇醫生都冇錢

有人養

25歲 18K
人工唔算高 勝在同事好 阿頭有擔當
做野唔太悶

利申:工程(in office)

唉真係好撚慘 做人仲有乜意思你話係咪先

我淨係交租都交兩萬

非專業人士，點先有人工四萬呀屌

yes
政府淨係幫d 新移民
關愛基金又冇我份
綠置居又冇我份
綜援唔撚駛做出雙糧
我都想出雙糧換 iphone 呀屌
好耐冇去過冰島旅行喇

去火星啦仲去冰島？

香港好多人兩皮摟下生存到叫乜

一路生存落黎，自己四萬蚊收入同fg個時真係冇咩變化，係食好左

睇年齡層同淨幾錢啫，人工只係一個煙幕
廿幾（家用及住屋）淨二萬已經爽yy
三十幾你淨二萬又有家庭咪窮
你五十歲無支出無家庭壓力淨1.5萬都爽過果堆三十歲一家大細等你開飯既人

供晒樓冇錢淨呀清

個個月都要換新電腦、新電話，買新衫，唔明同一部電話、電腦用多個三十日點生存到？

鳩噏嘅嘢，可必同佢認真？

點會無 上邊講左出賣勞力/尊嚴咪有
地盤咪就例子同sales

累撚左個小朋友

無做野咬老綜仲要生幾件先係王道

知唔知點解，因為你細個嘅30K同而家嘅30K已經差好遠了

個個月買電腦電話？ 十萬都唔夠啦

食千年肉
吖政府錢
吖資助
只有有錢的人先可以做到高尚

又話fg 50k 點知8成都唔過20k

我部腦十年
最近打柴咗

我識一位朋友
大學畢業之後唔洗返工
久唔久去一次日本旅行
一年換一部新iPhone
前排買埋樓最近買埋車

你知唔知點解佢可以咁？
因為佢屋企有租收

有固定資產就係令你生活品質提升

貴係貴，但唔浪費，渣開車自然會明

勞力可以 自尊唔得

萬五一個月
由iphone 5 到iphone X 全部屋企人比
Macbook pro 屋企人比 電話費 屋企人比
包食包住（有自己一間房）其他未諗到
利申：父哥幹

屌你地月薪40k話生存唔到，我揾9k咋，我有出過聲咩

22k左右一個月 無咩目標

無人阻止過你出聲 , 你一出聲 已經有人留意你

認真答 係香港無7萬以上都生存唔到

我搵6萬零蚊都好辛苦，有頭家要養
有朋友搵3萬過得好輕鬆，自己一個洗
其實睇你有咩負擔㗎姐...

好L認真答，喺香港依家仲有好多人搵緊萬幾或以下都仲生存緊。

希望你只係講下笑 如果係真 點解咁都好意思講出黎